### 苏拉威西岛发生7.1强震 印尼发布海啸警报
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/07/GettyImages-1134795998-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  图为印尼2018年9月28日遭遇7.5级地震和海啸后建立的临时避难所。当时的灾害造成苏拉威西岛4,340人死亡。（Olagondronk/AFP/Getty Images）
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月07日讯】当地时间周日（7月7日）晚，
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B0%E5%B0%BC.html">
  印尼
 </span>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8B%8F%E6%8B%89%E5%A8%81%E8%A5%BF%E5%B2%9B.html">
  苏拉威西岛
 </span>
 （Sulawesi island）东北海岸发生7.1级
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9C%B0%E9%9C%87.html">
  地震
 </span>
 ，促使当局发布
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%B7%E5%95%B8.html">
  海啸
 </span>
 警报。尚未有伤亡报告传出。
</p>
<p>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%B0%E5%B0%BC.html">
  印尼
 </span>
 地球物理及气象局（Indonesia Meteorologyand Geophysics Agency）表示，这次
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9C%B0%E9%9C%87.html">
  地震
 </span>
 源在深海10公里处发生。美国地质调查局（USGS）测出的震幅为6.9。
</p>
<p>
 根据美国地质调查局的报告，浅层地震发生在24公里深处，位于摩鹿加海（Molucca Sea）中心，介于
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8B%8F%E6%8B%89%E5%A8%81%E8%A5%BF%E5%B2%9B.html">
  苏拉威西岛
 </span>
 北部和马鲁古岛（又译马鲁古省、摩鹿加省，Maluku）北部之间。
</p>
<p>
 地震引发马鲁古岛特尔纳特（Ternate）城镇民众的恐慌，人们疯狂地跑到高地避难。
</p>
<p>
 2018年9月28日，苏拉威西岛发生7.5级强震，随后引发
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%B7%E5%95%B8.html">
  海啸
 </span>
 ，卷起6米高的巨浪。受大规模海啸重创的帕卢市，由于土壤液化让灾情加剧，房屋沈入泥流地底部消失，许多住户因来不及逃生而丧命，偏远山区灾后豪大雨引发土石流成为孤岛。
</p>
<p>
 据官方消息，当时正好有数十至数百人正在帕卢参加海滩节日。
</p>
<p>
 帕卢市座落在一个狭窄的海湾，当海啸卷起海水冲入狭窄的入口时，放大了海啸的威力。附近的栋加拉（Donggala）和马穆朱县（Mamuju）也被海啸巨浪蹂躏。
</p>
<p>
 地震和海啸尚未平息，10月3日，该岛上的索普坦山（Mount Soputan）火山喷发，向天空喷射了19,700英尺高的灰烬。附近居民不得不撤离。印尼政府的一位火山学家表示，索普坦火山喷发可能是刚发生不久的地震所造成。
</p>
<p>
 责任编辑：洪雅文
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11369988.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11369988.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11369988.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/7/n11369988.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

